%Original Template von Nicolas Lehman, angepasst von Wolfgang Mulzer und Katharina Klost

 % Dokumentenklasse
\documentclass[
% globale Schriftgröße
    10pt,
% setzt Absatzabstand hoch
    parskip=half-,
% Format
    paper=a4,
% lädt Sprachpakete
    english,ngerman,
]{scrartcl}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% //////////////////// Pakete laden ////////////////////
\usepackage{amsmath}
% modifiziert amsmath
\usepackage{mathtools}
% mathematische Symbole, für \ceckmarks
\usepackage{amssymb}
% für proof
\usepackage{amsthm}
% für \mathscr
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{latexsym}
% für bessere Worttrennung
\usepackage{microtype}
% Spracheinstellung
\usepackage[ngerman]{babel}
% für Quellcode
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
% für Umlaute und Sonderzeichen in der Tex-Datei
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
% für Tabellen mit gleicher Spaltenbreite und automatischen Umbrüchen
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fullpage}
% für multirow in tabulars
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotate}
% um Farben zu benutzen, kann mehr als das Paket color
\usepackage[cmyk,table]{xcolor}
% Verlinkungen
\usepackage[
% farbige Schrift, statt farbiger Rahmen
    colorlinks,
% verlinkt im Abb.Verzeichnis Seitenzahl statt Bildunterschrift
    linktocpage,
% setzt Farbe der Links auf blau
    linkcolor=blue
]{hyperref}
% nur für digitale Anwendungen, url = "http://www.example.com"
% für Webadressen wie e-mail usw.: "\url{http://www.example.com}"
\usepackage{url}
% für versch. Aufzählungezeichen wie z.B. a)
\usepackage{enumerate}
% folgt ein Leerzeichen nach einem \Befehl, wird es nicht verschluckt
\usepackage{xspace}
% für das Durchstreichen u.a. in Matheformeln mit \cancel
\usepackage{cancel}
% für \forloop und \whiledo
\usepackage{ifthen}

% //////////////////// Syntaxhervorhebung ////////////////////
\lstloadlanguages{Python, Haskell, [LaTeX]TeX, Java}
\lstset{%
% \scriptsize: die Fontgröße für den Quelltext
   basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
% legt Farbe der Box fest
   backgroundcolor = \color{bgcolour},
% automatische Umbrüche nur nach Leerzeichen?
   breakatwhitespace=false,
% automatische Zeilenumbrüche?
   breaklines=true,
% die Überschrift steht oben, t = top
   captionpos=t,
% Formatierung der Kommentare
   commentstyle=\color{codeblue}\ttfamily,
% einfacher Rahmen um den Quelltext
   frame=single,
% Behalte Leerzeichen im Quelltext. Nützlich, um
% Einrückungen zu erhalten (benötigt eventuell columns=flexible)
   keepspaces=true,
% Formatierung der Schlüsselwörter
   keywordstyle=\bfseries\ttfamily\color{codepurple},
% Wohin mit den Zeilennummern?
% mögliche Werte sind: none, left, right
   numbers=left,
% Formatierung der Zeilennummern
   numberstyle=\tiny\color{codegreen},
% Abstand zwischen Zeilennummern und Quelltext
   numbersep=5pt,
% nummeriert nur jede i-te Zeile
   stepnumber=1,
% Zeige alle Leerzeichen mit Hilfe von speziellen Unterstrichen;
% überschreibt 'showstringspaces'
   showspaces=false,
% unterstreiche Leerzeichen nur in Zeichenketten
   showstringspaces=false,
% Zeige Tabulatoren in Zeichenketten mit Hilfe von speziellen
% Unterstrichen
   showtabs=false,
   flexiblecolumns=false,
% Schrittweite zwischen Zeilennummern.
% Der Wert 1 bedeutet, dass jede Zeile nummeriert wird.
   tabsize=1,
% Formatierung der Zeichenketten.
   stringstyle=\color{orange}\ttfamily,
% leere Zeilen werden nicht nummeriert
   numberblanklines=false,
% Abstand zum linken Seitenrand
   xleftmargin=1.2em,
% Abstand zum rechten Seitenrand
   xrightmargin=0.4em,
   aboveskip=2ex,
}


\lstset{%
  language=Haskell,
  literate={`}{\textasciigrave}1,
}

% //////////////////// eigene Anweisungen ////////////////////
% benötigt package xspace
\newcommand\FU{Freie Universität Berlin\xspace}
\newcommand\gdw{g.\,d.\,w.\xspace}
\newcommand\oBdA{o.\,B.\,d.\,A.\xspace}
\newcommand\N{\mathbb{N}\xspace}
\newcommand\Q{\mathbb{Q}\xspace}
\newcommand\R{\mathbb{R}\xspace}
\newcommand\Z{\mathbb{Z}\xspace}
\newcommand\ohneNull{\ensuremath{\backslash\lbrace 0\rbrace}}% \{0}
% Schreibt Befehl \dh in \dhALT um
\let\dhALT\dh
%renew überschreibt command \dh
\renewcommand\dh{d.\,h.\xspace}
\newcommand{\from}{\ensuremath{\colon}}
\newcommand{\floor}[1]{\lfloor{#1}\rfloor}
\newcommand{\ceil}[1]{\lceil{#1}\rceil}
\newcommand{\abbrev}[2]{\expandafter\newcommand\csname
                        #1\endcsname{#2\xspace}}
\newcommand{\cclasss}[2]{\abbrev{#1}{\textsf{#2}}}
\newcommand{\cclass}[1]{\cclasss{#1}{#1}}
\cclasss{ccP}{P}
\cclass{NP}
\cclass{LOGSPACE}
\cclass{NL}

% //////////////// mathematische Funktionen ////////////////////
\DeclareMathOperator{\True}{True}
\DeclareMathOperator{\False}{False}

% //////////////////// eigene Theoreme ////////////////////
\newtheorem{theorem}{Satz}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Korollar}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{observation}[theorem]{Beobachtung}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{Literatur}[theorem]{Literatur}

% konfiguriert proof
\makeatletter
\newenvironment{Proof}[1][\proofname]{\par
  \pushQED{\qed}%
  \normalfont \topsep6\p@\@plus6\p@\relax
  \trivlist
  \item[\hskip\labelsep
        \bfseries
    #1\@addpunct{.}]\ignorespaces
}{%
  \popQED\endtrivlist\@endpefalse
}
\makeatother

% //////////////////// eigene Farben ////////////////////
\let\definecolor=\xdefinecolor
\definecolor{FUgreen}{RGB}{153,204,0}
\definecolor{FUblue}{RGB}{0,51,102}

\definecolor{middlegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{orange}{rgb}{0.8,0.3,0.3}
\definecolor{azur}{rgb}{0,0.7,1}
\definecolor{yac}{rgb}{0.6,0.6,0.1}
\definecolor{Pink}{rgb}{1,0,0.6}

\definecolor{bgcolour}{rgb}{0.97,0.97,0.97}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.35,0.35,0.35}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{codeblue}{rgb}{0.4,0.5,1}

% //////////////////// eigene Einstellungen ////////////////////

% verhindert Einrückung der 1. Zeile eines Absatzes
\parindent 0pt
% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\ubungNo}{6}
% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\veranstaltung}{Functional Programming}
% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\semester}{WiSe 23/24}
% % <-- Hier Anzahl der Aufgaben eintragen
\newcommand{\aufgNo}{4}

% https://tex.stackexchange.com/a/117538
\renewcommand\lstlistingname{Example}


% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}

\setkomafont{section}{\large}

% ////////////// Daten //////////////
\begin{center}

{\veranstaltung, \semester}\par
{\Large Tutorial Tasks \ubungNo}\par
\end{center}
\vspace{-3ex}             % Abstand
\rule{\linewidth}{0.8pt}  % horizontale Linie
\vspace{-3ex}             % Abstand


% ///////////////////// Aufgabe 3 ///////////////////
\section*{Task 1: Type inference}
Infer the most general type of the following functions.

\begin{enumerate}
   \item
\begin{lstlisting}
f a b 0 = a
f a b c
   | head a == c = b
   | otherwise   = a
\end{lstlisting}
\item \lstinline{g = filter (\ x -> length x == 0) . map (\ x -> [x])}
\item \lstinline{h = (foldr (\ x acc -> length x + acc) 0) . (map tail)}
\end{enumerate}

\section*{Task 2: Recursion and Tail Recursion I}
\begin{lstlisting}[caption={\texttt{maxPieces}}]
maxPieces n  = aux 0 n
   where
      aux  acc  0 = acc + 1
      aux  acc  n = aux (acc + n) (n-1)
\end{lstlisting}
Evaluate the expression \texttt{maxPieces 4} step by step. What does the accumulator do?


\section*{Task 3: Recursion and Tail Recursion II}
\begin{enumerate}
    \item Write a recursive (without using list generators or higher-order functions) function, that calculates the list of all devisors of a number.
	\item Is your function tail-recursive?
	\item If it was tail-recursive, write a non-tail-recursive one, if it was not tail recursive, write a tail-recursive one.
	\item Force the evaluation of the accumulator.
	\item Rewrite the function by using a variant of fold.
\end{enumerate}

%
% % /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
% \section*{Task 3: structural induction}
% \begin{lstlisting}
% sum :: (Num a) => [a] -> a
% sum [] = 0                              -- sum.1
% sum (x:xs) = x + sum xs                 -- sum.2
% \end{lstlisting}
% Prove that the following statement holds for lists of arbitrary length using structural induction:
%
% \lstinline{sum (xs ++ ys) = sum xs + sum ys}


\section*{Task 4: \texttt{map} und \texttt{fold}}
Write one-line\footnote{counted without the signature} definitions for the following functions by using \texttt{map} and fold.

\begin{enumerate}
   \item \texttt{lengthFolded} computes the length of a given list
   \item \texttt{counts} computes how often an element is contained in the list
   \item \texttt{mostly} returns whether the majority of the elements in a list fullfill a condition.
\end{enumerate}
% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
